%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : etape4.tex
% 	Modif : jeu. 21 mai 2020 16:48
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{e}{Gourdon}
	Et voilà, il est 8h00 au moment du départ de \Note{Confolens}.
	Enfin l'heure à laquelle Stéphane devrait systématiquement partir.
	Il aura fallu attendre pour qu'il arrive enfin à se lever à une heure normale.
	Il y a un grand beau temps pour fêter ça.
	La sortie de la ville aurait dû se faire par la petite route mais comme il ne la trouve pas il choisit la grosse route.
	La circulation n'est pas très importante le samedi matin, Stéphane choisit donc la facilité.
	Disons que parler de facilité est peut-être un peu rapide car la grosse route monte quand même pas mal.
	La grosse route monte bien mais pas pendant très longtemps, ensuite c'est la récupération des petites routes.

	\maphoto{route}

	Sur cette petite route, il traverse un village nommé \Note{Chirac}.
	Je ne sais pas s'il y a un rapport avec un ancien président (pas encore mort au moment du voyage mais mort avant la fin de sa rédaction).
	En tous cas, Stéphane a trouvé sa chanson du jour : «~Chirac, c'est la débâcle, le monde entier ne peut plus nous blairer\ldots~».
	Il fait beau, il est en forme, la route est relativement plate, il braille et je subis.
	Pourquoi tant de haine alors que Dieu est amour ?

	Chirac est vite oublié, il traverse \Note{Rochechouart} et change de chanson.
	«~Mais comprenez-moi, à Rochechouart Y'a des taxis qui ont peur du noir.~»
	Je ne comprends pas pourquoi il chante ça : je n'ai pas vu un seul taxi dans toute la ville.
	En plus, qu'est-ce que j'en ai à faire que les taxis aient peur ?
	Rien.
	Ce sont les plus gros ennemis des cyclistes : leur bien-être m'indiffère.

	Par contre mon bien-être ne m'indiffère pas.
	Pour aller vers le sud il n'y a qu'une seule route rouge, pourquoi l'emprunte-t-il ?
	Le fait qu'il n'y ait pas trop de circulation n'excuse pas tout.
	L'avantage, c'est qu'il n'y a pas trop de surprise.
	L'inconvénient, c'est qu'il n'y a pas trop de surprise.
	C'est l'inconvénient de l'avantage ou l'avantage de l'inconvénient, quoi.
	Au choix.
	La route est simple à trouver, simple à suivre.
	Mais où est le fun ?
	Mais où est le charme bucolique des petites routes de campagnes ?
	Mais quand puis-je rire en voyant qu'il s'est encore vautré en choisissant la mauvaise route ?

	Bref, c'est sans surprise que Stéphane arrive à \Note{Brantôme}.
	Il est 12h45.
	Il a fait \Unite{95}{\km}.
	Il va s'arrêter seulement \Unite{45}{minutes} pour manger rapidement.
	Il n'a pas le temps de s'éclater la pense.
%CTP
	De toutes façon, comme il déjeune ça ne sert à rien, c'est en dinant qu'il faut s'éclater la pense.
	Il a bien roulé, il ne veut pas trainer pour ne pas perdre tout le bénéfice de la matinée.

	Ensuite, il reprend la grosse route pour continuer à aller vers le sud.
	C'est bien d'aller dans le sud, mais il va quand même falloir aller vers l'est à un moment.
	Il a peur de la montagne mais il ne faut pas le répéter.
	Il a aussi peur de récupérer la route qu'il a déjà prise en venant de la Bourboule.
	Pourtant, ce n'est que la Massif Central, c'est loin d'être aussi violent que ce qu'il a déjà fait.
	Et il faudra bien y aller à un moment, il ne fait que retarder l'échéance.

	\begin{pausecourte}
		\maphoto{fleur}
		Les grosses routes sont moins bucoliques, les fleurs moins variées.
		Ou au moins, il les remarques moins et n'a rien trouvé de mieux.
		Je n'ai que ça à vous présenter comme fleur du jour.
		Désolé, c'est Stéphane qui manie l'appareil photo et il n'y a rien de mieux aujourd'hui.

		\begin{couleur}{c}
			Au moins, vous avez de la chance d'avoir un peu de couleur.
			Vous voyez un peu de rose pour pouvoir changer de tout ce vert.
		\end{couleur}

		\begin{couleur}{g}
			Vous ne perdez rien à ne pas avoir de couleur.
			C'est vraiment la misère comme choix de fleur : vous l'avez vue des centaines de fois.
		\end{couleur}

		Lui, il est satisfait, il a pris sa fleur du jour, mais là, c'est à mois de la présenter.
		Je n'en suis pas très fier.
	\end{pausecourte}

	Pas de problème pour atteindre \Note{Chateau-l'Évêque}, mais il commence à s'énerver contre Michelin.
	Il croyait pourtant avoir toutes les cartes nécessaires mais il ne trouve rien.
	Le pire, c'est qu'il ne comprend même pas quelle carte il lui manque.

	\begin{pausecourte}
		Il achète de moins en moins Michelin, les cartes sont les dernières choses qu'il leur achète et il se demande s'il va continuer.
		La première chose qu'il a arrêté d'acheter, ce sont les pneus.
		Ils sont bien mais ils ont des commerciaux méprisables qui préfèrent vendre à l'étranger et aux grandes surfaces qu'aux vrais cyclistes français.

		Ne méprenez pas mes écris, il y a de vrais cyclistes qui achètent dans les grandes surfaces, mais le choix y est bien moins large.
		Comme Stéphane veut du matériel un peu différent de ce qui est trouvable en grande surface, il va dans les magasins spécialisés.
		Comme Michelin méprise les magasins spécialisés et qu'il y a d'autres marques aussi bien, les spécialistes ne vendent pas de Michelin et Stéphane achète autre chose.
		Stéphane n'a aucun scrupule à ne pas acheter français dans ces conditions.

		Ensuite, ce sont les chambres à air que Stéphane a arrêté d'acheter.
		Là, c'est de la pure incompétence de Michelin qui est incapable de produire des chambres à air de la bonne taille.
		Stéphane a dû jeter trop de chambres à air neuves, parce qu'elles étaient plus de \Unite{10}{\cm} trop grandes, pour continuer à en acheter.

		Reste les cartes que Stéphane préfère.
		D'ailleurs les couleurs des routes indiquées dans mon récit sont les couleurs des routes des cartes Michelin, pas les couleurs des routes des cartes que vous avez sous les yeux.

		\begin{couleur}{c}
			Vous avez de la chance d'avoir la couleur.
			Même si les couleurs de la carte que vous voyez ne sont pas identiques à celles que j'annonce, vous pouvez quand même deviner leurs tailles.
		\end{couleur}

		\begin{couleur}{g}
			C'est un beau pied-de-nez à ceux qui ont des couleurs.
			Vous avez la chance de ne pas être perturbés par des écarts entre ce que vous voyez et ce que vous lisez.
		\end{couleur}

		De toutes façons, je vais mettre tout le monde d'accord sur le sujet.
		Comme j'ai dessiné le trajet au dessus des routes, personne ne voit la couleur originale de la route.
		Mais je ne vais quand même pas écrire que je prends la route grosse bleue : soyez un peu sérieux.
		Tout le monde devine que c'est le trajet suivi qui est plus gros que tout le reste.
		Le but d'annoncer les couleurs c'est pour que vous connaissiez la couleur originale de la route et ayez une idée de leur taille.
		Et ça remplit bien son but.
		Je continue donc à décrire les couleurs des routes que Stéphane a sous les yeux quand il cherche la sienne.

		Mais là, il commence sérieusement à vouloir chercher activement s'il n'y a pas mieux que Michelin dans les cartes disponibles.
		Déjà, l'année dernière, lorsqu'une ancienne route, encore indiquée par Michelin sur la carte, était recouverte par un champ alors que sa carte était récente, il s'est bien énervé sur Michelin.
	\end{pausecourte}

	C'est donc avec une carte de France, ce qui signifie presque à l'aveugle, qu'il se trouve.
	Une carte de France peut suffire dans certaines conditions.
	Sur les grosses routes qu'il choisit, c'est largement suffisant.
	Mais pour traverser Périgueux, c'est pas glorieux.
	Avec le choix des grosses routes, il lui aurait suffit d'une carte de France et d'une carte de Périgueux pour ce passage.
	Il ne fait aucune erreur, c'est dommage ça m'aurait diverti un peu.
	Quand il arrive à \Note{la Douze} il peut reprendre des cartes régionales et est rassuré.
	Pour suivre les grosses routes ce n'est pas forcément utile mais ça le rassure.
	Pour fêter ça il commence à aller vers l'est.

	Il n'y a rien de passionnant, les paysages peuvent être agréables mais ça reste des grosses routes.
	Il reconnait une route qu'il avait déjà prise dans l'autre sens et ça le rassure aussi.
	Il sait qu'il est sur la bonne route.
	Il sait surtout qu'il avait fait le trajet en une journée dans l'autre sens.
	Cela veut donc dire que s'il s'arrête maintenant pour dormir il devrait pouvoir arriver demain soir comme prévu.
	Mais il préfère continuer pour assurer l'arrivée.
	C'est super touristique, il y a plein d'hôtels partout : il n'est pas inquiet.

	\maphoto{paysage}

	Sauf qu'en passant de la Dordogne au Lot, les hôtels disparaissent.
	Là, il commence à ne plus faire son malin.
	Il s'était dit qu'au prochain hôtel il s'arrêtait.
	Mais comment s'arrêter quand il n'y a pas de prochain hôtel ?

	L'arrivée à \Note{Gourdon} est dure : ça monte beaucoup.
	Il ne trouve pas d'hôtel, s'inquiète mais une personne d'un restaurant lui en indique un.
	Il y va et heureusement il y a encore de la place.
	Heureusement car il a les jambes qui flageolent le pépère.
	Je ne sais pas s'il aurait pu faire beaucoup plus.
	Pas sans manger en tous cas.
	Mais bon, il est toujours possible de supposer beaucoup de choses dans le trajet-fiction.
	La réalité c'est qu'il est 19h15 et que c'est une bonne journée car il est tôt mais il a quand même parcouru \Unite{215}{\km}.
	Mais sur des grosses routes.
	Il y a eu quelques nuages de temps en temps mais la journée est restée sèche.
	Le choix des grosses routes fait qu'il n'a pas pris beaucoup de photos malgré l'absence de pluie.
	Pourtant les paysages pouvaient être superbes.
	Il n'y a pas eu grand-chose à raconter non plus.
	Le vent était variable mais pas très fort.
	Je vais me reposer dans la cave pendant qu'il pourra récupérer.
%CTP
	Après avoir diné en pensant et bien dormi, il ira mieux demain.

%end-include
